\chapter*{Введение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

Современные исследования в области компьютерной графики сосредоточены на
моделировании и визуализации явлений реального мира с максимальной
реалистичностью. Моделирование одежды и, как более общего случая, ткани играют
не последнюю роль в детализации виртуальных сред.\cite{Simnett2012RealtimeSA}
Реалистичный вид одежды придает выразительности анимационным персонажам в
комьютерных играх и мультипликации \cite{Zurdo2013AnimatingWB}; в фильмах
помогает сделать неотличимыми реального человека, снятого на камеру, от, так
называемого, цифрового дублера ~--- виртуальной реалистичной копии, которая
"выполняет"\ сложные,  опасные для жизни трюки. \cite{Stuyck2018ClothSF} Также
сегодня развивается идея виртуальной примерочной в интернет-магазинах
\cite{Keckeisen2005PhysicalCS}. Все это показывает практическую применимость
моделирования одежды, а следовательно, необходимость разработки методов её
визуализации.

Ткань, основа одежды, является материалом с уникальными
свойствами: гибкостью, эластичностью и изменением формы при
небольшом воздействии[5]. Они вносят в рассматриваемые
явления хаотичность, что  замечается в реальной жизни: каждый
раз, когда человек надевает тот или иной элемент одежды,
многие детали выглядят по-разному[10].  Перечисленные свойства
усложняют задачу моделирования тканных материалов по
сравнению с моделированием твердых тел.[1] Стоит отметить
также разные цели моделирования ткани. Так, в анимации акцент делается на внешний вид конечного результата, в то время как в инженерном сообществе, которое также работает с тканными материалами, ценится физическая точность[3]. Всё выше перечисленное приводит к тому, что существует большое количество методов визуализации ткани, использующихся в каждой конкретной ситуации.


Тезис -- ткань сложно моделировать.
Аргумент -- гибкие сложнее, чем жесткие; отличие деформации от других листовых материалов; обладает уникальными свойствами такими, как гибкость, эластичность, легкое изменение формы; хаотичноть (одежда при каждом надевании выглядит по-разному)
Пример -- юбка сойдет за пример.
Тезис -- различные цели моделирования.
Аргумент -- анимации -- реалистичноть, текстильная промышленность -- физическая точност.
Пример -- хлопок и шелк

Вывод -- были разработаны и разрабатываются различные методы под конкретные цели.

В данной курсовой работе ставится цель получения изображения одежды и достижения его реалистичности.

Цель работы ~--- разработать программное обеспечение для реалистичной
визуализации плечевой одежды на примере футболки, предоставляющее возможность
изменения её положения (перемещение, вращение, масштабирование).

Для достижения поставленной цели необходимо решить следующие задачи:
\begin{itemize}[left=\parindent] \item  формально описать модель ткани, как
            части одежды; \item  проанализировать методы визуализации ткани и
            соединения её частей для получения одежды; \item  разработать и
                реализовать алгоритм визуализации плечевой одежды.
\end{itemize}

